 Bob doit refaire le carrelage de sa cuisine dont la forme au sol est un rectangle de 4 m par 5~m. 

 Il a choisi son carrelage dans un magasin. Le vendeur lui indique qu'il faut commander 5 \% de carrelage en plus pour compenser les pertes dues aux découpes. 

 Le carrelage choisi se vend dans des paquets permettant de recouvrir 1,12 m$^2$ et chaque paquet coûte \SI{31}{\EuRo}.
\begin{enumerate}
\item Montrer que Bob doit commander au moins 21 m$^2$ de carrelage. 

\item  Combien doit-il acheter de paquets de carrelage? 

\item Quel sera le coût de l'achat du carrelage de sa cuisine? 

\item  Bob se rend ensuite dans un autre magasin pour acheter le reste de ses matériaux.\\
\textit{ Compléter la facture en ANNEXE et la joindre à la copie.}  

\end{enumerate}
\begin{center}
\textbf{ANNEXE }

\textbf{À DÉTACHER DU SUJET ET À JOINDRE AVEC LA COPIE. }
\end{center}

 \textbf{question 4 }: 

 Facture à compléter : \\
\bigskip

\begin{tabular}{|*{4}{l|}}\hline
\textbf{Matériaux}&\textbf{Quantité}&\begin{tabular}{l}
\textbf{ Montant   unitaire}\\\textbf{Hors Taxe}\end{tabular}&\begin{tabular}{l}
\textbf{ Montant   total}\\\textbf{Hors Taxe}\end{tabular}\\\hline
Sceau de colle&3&12\si{\EuRo}{}&36 \si{\EuRo}{}\\\hline
Sachet de croisillons&\ldots\ldots &7\si{\EuRo}{}&\ldots\ldots\\\hline
Sac de joint pour carrelage&2&\ldots\ldots&45 \si{\EuRo}{}\\\hline
\multicolumn{2}{c|}{}&\begin{tabular}{l}\textbf{TOTAL HORS}\\\textbf{TAXE}\end{tabular}&88\si{\EuRo}{}\\\cline{3-4}
\multicolumn{2}{c|}{}&\begin{tabular}{l}\quad \\\textbf{TVA (20 \%)}\\\quad\end{tabular}&\ldots\ldots\\\cline{3-4}
\multicolumn{2}{c|}{}&\begin{tabular}{l}\textbf{ TOTAL TOUTES}\\\textbf{TAXES}\\\textbf{COMPRISES}\end{tabular}&\ldots\ldots\\\cline{3-4}
\end{tabular}
